.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Message:

Сообщение (`Message <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=190>`_) / Чары 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- иллюзия
- ментальное
- слуховое
- языковое

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: см. далее

----------

Вы тихо произносите слова, но вместо того, чтобы исходить из вашего рта, они передаются прямо в уши цели.
В то время как другие не могут слышать ваши слова так, как если бы вы произносили их обычным способом, цель может слышать их, как если бы она стояла рядом с вами.
Если пожелает, цель может дать краткий ответ используя реакцию (|д-р|), или в свой следующий ход свободным действием (|д-св|), но для этого, она должна видеть вас и находиться в пределах дистанции заклинания.
Если цель отвечает, то ее ответ достигает напрямую вашего уха, как и оригинальное сообщение.

----------

**Усиление (3-й)**: Дистанция заклинания увеличивается до 500 футов.





.. include:: /helpers/actions.rst